崔天凱：中國即使成為世界最大經濟體，都不會謀求支配全球

【Now新聞台】中國駐美大使崔天凱回應，美國總統當選人拜登可能推行「價值觀外交」，說中方不會有問題。至於特朗普政府，中方願意在他卸任前繼續溝通。

中國駐美大使崔天凱：「我認為在適當時候及適當級別，中美應進行溝通和政策協調，但在1月20日前，中方仍準備與美國現政府合作，我們還有一點時間，正如毛主席所說，我們應該只爭朝夕，我一直相信，做正確的事永不會太晚。」

崔天凱出席中美研究中心年會的視像會議，被問到中美關係走向，重申合作是兩國唯一選擇，只要相互尊重和理解，就可管控好分歧，中美如果真正攜手起來，就能做成很多事情，讓兩國都再次偉大。

對於拜登提及基於價值觀的外交政策，崔天凱指，如果有人願意把外交政策建立在普世價值基礎上，例如和平、發展，民主自由等，中方不會有問題，願意與他們合作，又指中國即使成為世界最大經濟體，都不會謀求支配全球。

咁，以下「若然屬實」，唔通係貪得意？

美國情報總監指中國進行人體實驗 欲打造「超級士兵」

小學生答應奧巴黑鹿：不會在南海填海搞軍事化

係囉, 南海啲島仔問都唔駛問就話自古以黎係中國, 中國有咁耐歷史咩 ??

哦

信唔信佢好呢?

因為地球本身屬於中國，所以不存在支配。只係拎取原有嘅主權。

中共有信用係人都知

推

未做第一已經咁搞鳩澳洲

用韭菜運作嘅全球最大經濟體

寧插入陰道都不會強姦

屌之前咁又話自己唔會成為全球最大嘅經濟體
收皮啦講一套

只想支配全宇宙

等於中共話過要實施「一國兩制」，「港人治港」
中國唔會支配全球，但每個國家既領袖要由中國去選

講到好似可以做到第一咁
發夢啦支共

信共匪? 睇下香港 睇下一國兩制

信我，乖就原諒你!

支那人對係承諾某樣嘢唔做，即係一定會做